《治癒》

《一》

早上七時四十五分，凌希一家四口整齊地坐在飯桌上享用他們的吐司加熱牛奶早餐。

呃，除了一個人。

『凌因！一大早的不要喝冷冰冰的東西，這樣很容易得感冒的！』

『才不，我不要喝牛奶，』凌因瞟了瞟擺在她面前、冒著熱煙的牛奶。

『喝牛奶的話明天就會長痘痘了！』她大口大口地喝著自己剛榨好的橙汁。

『早上的話，最好就是喝鮮榨的橙汁，補充滿滿的維他命C。』

凌因，二十歲的語文系大學生，只做自己想做的事情。如果對她有不滿的話，你可以選擇向她提提建議，又或者直接吞進肚子裡。

『真是的！』凌媽皺起眉頭，把凌因的牛奶倒進旁邊一個快清空的杯子裡。

『老爸幫忙一下吧。』

『當然沒問題了！老婆大人。』

凌爸的視線從報紙上挪開，朝太太眨了眨眼。他一手繼續拿著報紙，另一隻手把杯子湊到嘴邊，微微仰起頭。不消幾秒，杯子裡面就空空如也。

『唉呀！受不了你！』凌媽搖了搖頭，『那麼燙，就不能慢慢喝......』

凌媽，凌家的媽媽，四十七歲，掌管著這個家和一間零食小店的大小事務。辦事效率十分高，就是有些急性子。

坐在她右手邊，是心寬體胖的凌爸，支撐著家裡絕大部分開銷的人。四十九歲，在一家企業內當個小經理，是個努力工作的上班族。

工作的動力就是要賺錢讓家裡三個女人過得舒舒服服的。最大的驕傲就是『生了兩個漂亮聰明的女兒』和『娶了一個賢淑能幹的妻子』。

噢，當然，還有『幸運地在樓市低迷時入手了這麼好的房子』。

也是，任誰看到這個房子，都不會猜到屋主居然只是一個小小的經理。

一廳三房的設計，雖然樓齡比較大，但經一番破費的裝修後，顯得十分整潔舒適。

大廳分為兩個部分，靠窗邊的部分擺放了一張偏大的米色三人沙發和一張小巧的木色茶几。而沙發對面則放置了一個大屏幕的液晶電視。凌家一家四口其中一個最喜歡的活動，就是一起擠在沙發上看電影。

大廳的另外一邊被劃分為飯廳，擺放了一張和茶几同款的橢圓形木枱，和作配套的四張木椅子。

客廳左右兩邊是房間。凌爸和凌媽的主人房和凌因的房間相連，並列在大廳靠沙發的一邊。凌希的房間則在大廳的另一邊，和廚房毗鄰。

因為凌希以前要經常練習鋼琴，而且鋼琴是放置在房間的關係，在裝修時，凌希就被安排在隔音最好的，靠電視後面的房間。

早上的光線透過玻璃窗，照亮了屋子的每個部分。天氣好的日子，不到日落的時分，家裡幾乎都不用開燈的。

『姐，為什麼不穿我給你那件牛仔外套，配這套裙子會很好看的。』

睡眼惺忪的凌希低頭看看自己的裙子，繼續緩慢地吃著吐司。

『姐！你有沒有在聽我說？待會去換換吧，會好看很多的！』

『哎呀，換什麼換！哪有人穿裙子配牛仔外套的，多奇怪啊！』凌媽也咬了一口塗了花生醬的吐司。

『什麼奇怪！那叫潮流！媽，你不懂潮流的啦！姐，聽我的啊，等下一定要穿那件外套！』凌因快速地把剩下的橙汁都喝完，放下杯子。然後像想起什麼似的，一個轉身走向自己的房間。

『希啊，吃大口一點吧！你不是約了莎莎去學校練習嗎？不要慢吞吞的！』凌媽總是看不過眼凌希慢條斯理的樣子。

凌希努力睜大雙眼，往嘴裡塞進吐司，卻被嗆到了。她急忙喝了一口牛奶。

『喏，給你，』凌因在姐姐面前放下一個東西，『你的水樽常常漏水，不要用了。這個很好的，輕巧，方便攜帶。』

『啊，謝謝。』凌希看著妹妹給她買的水樽說道。

『知道你一定不會去買的啦。』凌因朝姐姐翻了翻白眼。『爸媽，我走咯！』凌因拿起沙發上的小背包，走到玄關處，把腳套進新買的白色球鞋裡。

『今天去哪兒打工啊？』凌爸終於放下手中的報紙，朝正在開門的小女兒問道。

『那家連鎖牛排店，時薪很不錯呢！』

『晚餐回來吃嗎？』這次是凌媽發問。

『不用，餐廳包了晚餐，我賺到了！拜拜！』凌因把門關上。

『希啊，快吃啦！很晚了，不要每次約人都遲到！』凌媽說完後就嗖地從位子上站起來，把幾個杯子拿到廚房裡去洗。

凌希把剩下的吐司都塞到嘴裡，準備離開餐桌。

『希希啊，牛奶得喝完，才有足夠的營養應付工作。』凌爸把杯子遞到凌希面前，看著女兒吧牛奶都喝光了，才滿意地點點頭。

凌希走到房間門口，打算去拿妹妹的牛仔外套。正要推門進去的時候，就聽到隔壁廚房傳來媽媽的聲音。

『今天有點涼，穿那件藍色的針織毛衣外套吧！』

※ ※ ※